\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Teppich des Erstickens}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes Konstrukt, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {33 (6W10)},
        speed       = {3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 14,
        con = 10,
        int = 1,
        wis = 3,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift, Psychisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Blind, Gelähmt, Liegend, Taub, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 6},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Antimagische Empfindlichkeit}
        Der Teppich ist im Bereich eines antimagischen Felds kampfunfähig. Wird er Ziel des Zaubers Magie bannen, muss der Teppich einen Konstitutionsrettungswurf gegen den Zauberrettungswurf-SG des Zauberwirkers bestehen, oder er ist eine Minute lang bewusstlos.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Teppich sich nicht bewegt, ist er nicht von einem gewöhnlichen Teppich zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Schadensübertragung}
        Solange der Teppich eine Kreatur gepackt hält, erleidet er nur die Hälfte des ihm zugefügten Schadens, und die gepackte Kreatur erleidet die andere Hälfte.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Ersticken}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine höchstens mittelgroße Kreatur. Treffer: Die Kreatur wird gepackt (Rettungswurf-SG 13). Solange das Ziel gepackt bleibt, ist es festgesetzt, blind und in Gefahr zu ersticken, und der Teppich kann kein anderes Ziel ersticken. Außerdem erleidet das Ziel zu Beginn jedes seiner Züge 10 (2W6+3) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Ersticken,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine höchstens mittelgroße Kreatur,
%      dmg=Die Kreatur wird gepackt (Rettungswurf-SG 13). Solange das Ziel gepackt bleibt, ist es festgesetzt, blind und in Gefahr zu ersticken, und der Teppich kann kein anderes Ziel ersticken. Außerdem erleidet das Ziel zu Beginn jedes seiner Züge 10 (2W6+3),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Solange das Ziel gepackt bleibt, ist es festgesetzt, blind und in Gefahr zu ersticken, und der Teppich kann kein anderes Ziel ersticken. Außerdem erleidet das Ziel zu Beginn jedes seiner Züge 10 (2W6+3) Wuchtschaden.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
